iPhone 12確實“二”，但“十三”也不會香

本文來自微信公眾號「鋅財經」，作者：葛煜。

遲到的iPhone 12終於來了。

北京時間10月14日凌晨一點，蘋果公司在Apple Park舉辦了今年秋季第二場特別活動，發佈了iPhone 12系列、HomePod mini及Magsafe配件。毫無意外，iPhone 12成為場上真正的主角。

在功能和攝像上，iPhone 12系列迎來升級。全系支持5G，均搭載A14仿生芯片並且都採用了超視網膜XDR顯示屏，其中Pro系列的兩款產品搭載了iPad Pro上採用的激光雷達 (LiDAR) 技術，可以在納秒內繪製深度圖，更好地實現蘋果設備的AR功能。

此外，iPhone 12 Pro Max搭載了蘋果迄今為止最為先進的攝像頭模組，像素尺寸增大至1.7微米，新增傳感器位移式光學防抖功能，可拍攝杜比視界視頻。

每次蘋果發佈會，都像一場大眾狂歡，這次的主題是「要不要拼個iPhone 12」，有電我用沒電你用、激活前你用激活後我用、睡覺你用醒了我用……玩上海名媛梗之餘，少不了「真香」和吐槽。這次槽點滿滿，沒有辜負大眾的預期。

1.沒拉開的價格差

蘋果沒有停止在價格上做文章，繼續走低價討好消費者。iPhone 12系列最便宜的Mini版本售價699美元（5499RMB）起，與去年的iPhone 11價格相同。

但從外觀上看，蘋果延續了東拼西湊的老套路，用五年前被淘汰的iPhone 5s外形，換個iPhone 11劉海屏幕，再加上5G就成了現在的iPhone 12。

其實，對消費者衝擊最大的是不配充電頭和耳機。這樣看來，蘋果或許是率先提出「毛坯手機」概念的公司。

對此，蘋果公司環境、政策和社會計劃副總裁Lisa Jackson表示，這可以減少碳排放，避免開採和使用寶貴的材料等，這波「環保理念」，蘋果在第五層。

不過，這個「鐵板釘釘」的縮水概念不禁讓人聯想到著名的三角巧克力，「外包裝不變、價格不變，而裏面巧克力的‘牙齒’越來越稀疏」。

這次「減法」 美其名曰是為地球減負，實則是通過省去配件成本的方式，掩蓋漲價的事實。從現在開始買iPhone，盒子裏只有一個手機和一根線了。而且，網購或者去線下購買將會消耗快遞紙箱或購物手提袋，手機包裝盒的碳排放是下去了，數倍消耗在網購或線下加購中。

況且，對比起蘋果今年推出的20W快充充電器，國產手機早已達到120W的快充，蘋果連零頭都沒有到。網友戲稱，「庫克罵罵咧咧退出直播間，甚至不想給iPhone 12標配充電器了，就真的不配了」。

2.續航能力仍低迷

在電池續航能力上，蘋果一直屢遭「詬病」。

iPhone 12系列的電池容量不太給力。iPhone 12 mini僅有2227 mAh，iPhone 12則是2815 mAh，iPhone 12 pro為2775 mAh，iPhone 12 pro max為3687 mAh，續航能力與iPhone 11沒什麼差別。

在所有型號手機電池容量排行榜上，iPhone SE2排名倒數第一，iPhone 12 mini排名倒數第二，iPhone 12排名倒數第三，而大部分手機的電池容量在4500 mAh左右。

這還不是最致命的，蘋果發佈會公佈的高達4Gbps的5G速率，其實是在毫米波之下測試的。

而毫米波在中國幾乎沒有用處，也就是説，在掛靠高通5G基帶的同時，還必須搭載一個毫米波組建。這樣的結果就是功耗高，所以導致iPhone 12沒有大家期待的高刷新率屏幕。

雖有聲音稱iPhone 12的信號會加強，但其依舊是高通基帶，效果如何仍不好説。

據瞭解，在用户不使用iPhone 12系列時，手機會自動切換成4G，蘋果沒有深度挖掘應用方面，推出的5G款就像「交作業」。

iPhone 12系列的屏幕刷新率依舊停留在60HZ，而國產手機已經做到120HZ。高屏幕刷新率意味着用户在玩大型手遊時，不僅可以獲得流暢的畫面體驗，而且還能夠高度還原遊戲的真實場景，給用户帶來更具沉浸感的遊戲競技體驗。

但是，這對於2000多mAh、搭載5G的iPhone 12來説，是註定無法實現的。

3.給他人做嫁衣

蘋果發佈會的最大贏家不是蘋果，而是騰訊。在蘋果新品發佈會上，蘋果官方用iPhone 12試玩了《英雄聯盟》手遊版。最重要的是，蘋果稱，今年晚些時候，《英雄聯盟》手遊將登陸iPhone 。

受這一消息影響，騰訊ADR在美國粉單市場盤中上漲，收漲1.3%，盤中創下新高。截至發稿時，港股市場騰訊控股上漲超過2%，至570港元，同樣創歷史新高。

反觀蘋果，其股價深V的拐點，出現在庫克開始講解iPhone的那一刻。截至收盤，蘋果公司股價下跌2.65%，報收121.1美元，市值2.07萬億美金。

不過這有什麼關係呢，最後大家還是逃不過真香定律，並對庫克大喊：「Shut up and take my money」。但是，iPhone 12系列也不一定那麼「香」，畢竟，十五的月亮十六圓，十二的iPhone十三香。

編輯/isaac

支國又贏

我等緊睇14億人嘅身體有幾咁誠實

其實又冇講錯喎，屌啲位同連登仔鬧嘅差唔多，除左lol嗰part

有個朋友用緊8+等左好耐諗住12大升級反cup三叔即換機，買埋AW S6準備玩全套，點知冇120Hz真係唔知做乜春，依加佢話諗諗先

內文係咩其實唔重要，香你老母閪咩on9

我用緊7+，都係諗住今年大升級就換機，而家不了

呢點又真係爭唔落，pro賣到咁L貴都唔畀120hz確實係撚狗

最仆街係今代連pro個cam都閹鳩埋，迫人賣pro max

見到個topic 已經唔想睇
咁都寫得出

發現好多人屌
但係最後都係要
買

愛得深，屌得甘

最後又係賣到開巷

支那人：iPhone11真香

9月15日是中華民族最黑暗嘅一日，華為被邪惡美帝斷供晶片，激發中國人用購買力展示愛國之心！

人哋Apple擠牙膏慢慢賺使你支那仔教咩

其實冇講錯，除咗吹支國手機